Practica clase 5

Clase5.BST.fst
@@ -46,16 +46,31 @@ let rec height (t: bst) : nat =
   | L -> 0
   | N (l, _, r) -> 1 + max (height l) (height r)
 
-let insert_size (x:int) (t:bst) : Lemma (size (insert x t) == 1 + size t) =
-  admit()
+let rec insert_size (x:int) (t:bst) : Lemma (size (insert x t) == 1 + size t) =
+  match t with
+  | L -> ()
+  | N (l, y, r) ->
+    if x <= y
+    then insert_size x l
+    else insert_size x r
 
-let insert_height (x:int) (t:bst)
+let rec insert_height (x:int) (t:bst)
 : Lemma (height (insert x t) <= 1 + height t)
 =
-  admit()
+  match t with
+  | L -> ()
+  | N (l, y, r) ->
+    if x <= y
+    then insert_height x l
+    else insert_height x r
 
-let insert_mem (x:int) (t:bst) : Lemma (member x (insert x t)) =
-  admit()
+let rec insert_mem (x:int) (t:bst) : Lemma (member x (insert x t)) =
+  match t with
+  | L -> ()
+  | N (l, y, r) ->
+    if x <= y
+    then insert_mem x l
+    else insert_mem x r
 
 (* ¿Puede demostrar también que:
      height t <= height (insert x t)
@@ -70,7 +85,7 @@ let rec extract_min (t: bst) : option (int & bst) =
     | None -> None
     | Some (y, l') -> Some (y, N (l', x, r))
 
-let delete_root (t: bst) : Pure bst (requires N? t) (ensures fun _ -> True) =
+let delete_root (t: bst) : Pure bst (requires N? t) (ensures fun _ -> True) (decreases size t) =
   let N (l, _, r) = t in
   match extract_min r with
   | None -> l
@@ -87,17 +102,41 @@ let rec delete (x: int) (t: bst) : bst =
 (* Un poco más difícil. Require un lema auxiliar sobre extract_min:
 declárelo y demuéstrelo. Si le parece conveniente, puede modificar
 las definiciones de delete, delete_root y extract_min. *)
-let delete_size (x:int) (t:bst) : Lemma (delete x t == t \/ size (delete x t) == size t - 1) =
-  admit()
+
+let rec extract_min_size (t: bst) : Lemma (ensures (match extract_min t with | None -> size t == 0 | Some (_, t') -> size t' == size t - 1))
+= match t with
+  | L -> ()
+  | N (l, x, r) -> extract_min_size l
+
+let rec delete_size (x:int) (t:bst) : Lemma (ensures delete x t == t \/ size (delete x t) == size t - 1) (decreases size t) =
+  match t with
+  | L -> ()
+  | N (l, y, r) ->
+    delete_size x l;
+    delete_size x r;
+    extract_min_size r
 
 (* Versión más fuerte del lema anterior. *)
-let delete_size_mem (x:int) (t:bst)
+let rec delete_size_mem (x:int) (t:bst)
 : Lemma (requires member x t)
         (ensures size (delete x t) == size t - 1)
-= admit()
+= match t with
+  | L -> ()
+  | N (l, y, r) ->
+    if x < y then delete_size_mem x l
+    else if x > y then delete_size_mem x r
+    else extract_min_size r
 
-let to_list_length (t:bst) : Lemma (length (to_list t) == size t) =
-  admit()
+let rec to_list_length (t:bst) : Lemma (length (to_list t) == size t) =
+  match t with
+    | L -> ()
+    | N (l, x, r) -> (
+      to_list_length l;
+      to_list_length r;
+      Clase5.Listas.len_append (to_list l) [x];
+      Clase5.Listas.len_append ((to_list l) @ [x])  (to_list r);
+      ()
+    )
 
 (* Contestar en texto (sin intentar formalizar):
     ¿Es cierto que `member x (insert y (insert x t))`? ¿Cómo se puede probar?
